\begin{savequote}[60mm]
"La ciencia es la sistemática clasificación de la experiencia"
\qauthor{-- George Henry Lewes}
\end{savequote}

\chapter{Conclusiones}\label{sec:conclu}

Los objetivos definidos para esta tesis se han centrado en el estudio, diseño, producción e instalación de la electrónica implicada en el plano de energía del experimento NEXT. Como se ha explicado, todos los estudios y desarrollos realizados durante este periodo se han aplicado al detector NEXT-White, y se piensa que son escalables para el siguiente paso: el detector NEXT-100. Vistos en detalle, los objetivos iniciales frente a los correspondientes trabajos desarrollados y resultados alcanzados son:

\begin{itemize}

\item Diseño, producción e instalación de las bases de polarización de los PMT

Tal y como se describe en el capítulo 3.6 las bases de polarización fueron cuidadosamente diseñadas, y se fabricaron varias versiones hasta conseguir el rendimiento óptimo con la mínima radioactividad posible. Los requisitos de baja radiactividad hacían imposible colocar la mayoría de componentes electrónicos del mercado en el volumen activo del detector, por lo que se necesitaba una solución específica para resolver este problema, por ello se hizo un barrido del mercado y se realizo la medida de radioactividad de muchos componentes hasta dar con los adecuados. El diseño se reutilizará para NEXT-100.

\item Diseño y producción de de la electrónica de acondicionamiento para los fotomultiplicadores del experimento NEXT, ajustándose a todas las prestaciones requeridas.

Basándonos en los requisitos del experimento se diseño una solución personalizada. Se diseñaron, simularon, fabricaron y testearon varias versiones hasta dar con la definitivaEn el capítulo 3.4 se explica como se ha desarrollado y probado con éxito la electrónica Front-end. Las prestaciones del front-end desarrollado cumplen todos los requisitos deseados, como la resolución energética requerida para debe poder distinguir los eventos $\beta\beta$ sin neutrinos que debe ser inferior al 1\%, buena relación señal/ruido y buena linealidad. Este front-end fue el tema principal de un artículo publicado en 2019 \parencite{Alvarez:2018xuc}.

\item Algoritmo BLR

En el capítulo 3.5 se explica el algoritmo de restauración de línea de base (BLR)  desarrollado para una correcta interpretación de los datos, debido a que era necesario implementar un algoritmo que restaurara la línea de base así como la forma del pulso, ya que, al pasar la señal por el condensador de acoplo ésta cambia de forma. 

El algoritmo implementado se basa en la función inversa de un filtro paso alto, ya que el condensador de acoplo del FEE actúa como un filtro paso alto deformando la señal. Una buena cualidad es que el algoritmo se activa cuando se detecta un pulso y después se apaga cuando el pulso termina. Esto se traduce en que una gran cantidad de ruido de baja frecuencia filtrado por el condensador de acoplo AC no se volverá a introducir en el sistema, ya que es más lento que la longitud del pulso. 

%\item Test de validación y Resultados finales
%
%En capítulo 4 se desarrollan los distintos tests realizados para comprobar el correcto funcionamiento de cada parte. 

\item Slow control

Estaba previsto que el Slow Control fuera desarrollado por un grupo externo pero, debido al buen rendimiento obtenido por el primer software diseñado por el grupo de electrónica de NEXT, la decisión final fue mantener esta vía y desarrollar el sistema completo en casa. Por este motivo, el estudiante, como parte del grupo de electrónica del IFIC, realizó una importante contribución al desarrollo del software. Ahora mismo, el NEXT Slow Control es un sistema de control autónomo capaz de tomar decisiones basadas en los datos proporcionados por la red de sensores distribuidos por todo el sistema. Todos y cada uno de los dispositivos se controlan y supervisan a través del Slow Control, compuesto por cuatro ordenadores y un PLC basado en FPGA, y sólo las partes más sensibles relacionadas con el sistema de gas quedan a cargo de los usuarios.

\item Líneas futuras: NEXT-100

Después de todo el trabajo desarrollado para NEW sabemos que hay algunos puntos a mejorar para el siguiente prototipo, NEXT-100. Un elemento problemático se encuentra en los conectores del pasamuros de los PMTs, ya que aumentamos de 12 a 60 PMTs, después de explorar el mercado y contactar con diferentes empresas, se seleccionaron pasamuros y conectores multipin de la empresa Tera Torr Technologies que nos ofrecen versatilidad y robustez. 

El otro punto conflictivo son las resistencias, ya que el fabricante dejó de fabricarlas lo que supuso una nueva búsqueda, así como volver a medir su radiopureza una vez teníamos resistencias candidatas. 

\end{itemize}

Durante 5 años NEW se ha estado tomando datos y demostrándonos como mejorar el detector. Toda la experiencia adquirida se está utilizando en el diseño y construcción de NEXT-100. Algunos subsistemas, como el sistema de gas o el castillo de plomo, podrán reutilizarse o ampliarse fácilmente para este detector más grande. Pero casi todos los subsistemas restantes necesitan una actualización adecuada para adaptarse a los nuevos requisitos. Por ejemplo, el plano de energía, que es el tema principal de esta tesis, será unas cinco veces mayor que el de NEW. Aunque las PMTs utilizados son exactamente las mismas, la resistencias de las bases cambian, así como los conectores de los pasamuros. Además hay otras cuestiones a tener en cuenta como el cableado interno que no puede escalarse directamente desde NEW, y debe rediseñarse teniendo en cuenta que el plano ahora es mucho más denso y tendremos diferentes medidas de cableado.

Así que aún queda mucho trabajo por hacer antes de que NEXT-100 arranque definitivamente para tomar datos, pero esta vez la base es más sólida que nunca gracias a los conocimientos aprendidos durante este periodo de duro trabajo.



